{
    "questions": [
        {
            "question": "Quelle est la principale épice utilisée dans un curry indien traditionnel ?",
            "options": ["Cumin", "Coriandre", "Curcuma", "Paprika"],
            "answer": "Curcuma"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal de la cuisine japonaise sushi ?",
            "options": ["Riz", "Poisson", "Pain", "Poulet"],
            "answer": "Riz"
        },
        {
            "question": "Quel aliment est principalement utilisé pour faire des frites ?",
            "options": ["Pomme de terre", "Tomate", "Carotte", "Courgette"],
            "answer": "Pomme de terre"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale source de protéines dans un sandwich BLT ?",
            "options": ["Bacon", "Laitue", "Tomate", "Fromage"],
            "answer": "Bacon"
        },
        {
            "question": "Quelle cuisine est célèbre pour ses plats épicés tels que le vindaloo ?",
            "options": ["Mexicaine", "Indienne", "Chinoise", "Italienne"],
            "answer": "Indienne"
        },
        {
            "question": "Quel type de pâte est utilisé pour faire des spaghettis ?",
            "options": ["Farine de blé entier", "Semoule de maïs", "Pâte feuilletée", "Pâte à pizza"],
            "answer": "Semoule de maïs"
        },
        {
            "question": "Quel est le principal ingrédient du guacamole ?",
            "options": ["Avocat", "Banane", "Mangue", "Citron"],
            "answer": "Avocat"
        },
        {
            "question": "Quelle herbe aromatique est souvent utilisée pour parfumer les plats italiens ?",
            "options": ["Basilic", "Menthe", "Persil", "Thym"],
            "answer": "Basilic"
        },
        {
            "question": "Quel type de viande est utilisé pour préparer un hamburger classique ?",
            "options": ["Poulet", "Porc", "Bœuf", "Agneau"],
            "answer": "Bœuf"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal de la soupe miso japonaise ?",
            "options": ["Tofu", "Champignons", "Algues", "Pâte de soja fermentée"],
            "answer": "Pâte de soja fermentée"
        }, 
        {
            "question": "Quelle est la principale source de chaleur dans un four traditionnel ?",
            "options": ["Gaz", "Électricité", "Bois", "Charbon"],
            "answer": "Électricité"
        },
        {
            "question": "Quel ingrédient est essentiel pour préparer une omelette ?",
            "options": ["Pain", "Oignons", "Œufs", "Chocolat"],
            "answer": "Œufs"
        },
        {
            "question": "Quel est le principal ingrédient du plat mexicain guacamole ?",
            "options": ["Pomme de terre", "Avocat", "Chocolat", "Poivron"],
            "answer": "Avocat"
        },
        {
            "question": "Quelle est la saveur dominante dans un plat au curry thaïlandais ?",
            "options": ["Épicé", "Acide", "Sucré", "Salé"],
            "answer": "Épicé"
        },
        {
            "question": "Quel légume est généralement utilisé pour préparer des frites de patate douce ?",
            "options": ["Carotte", "Courgette", "Pomme de terre", "Patate douce"],
            "answer": "Patate douce"
        },
        {
            "question": "Quel type de pâte est utilisé pour préparer des lasagnes ?",
            "options": ["Pâte à pizza", "Lasagne", "Pâte à tarte", "Pâte feuilletée"],
            "answer": "Lasagne"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale viande utilisée dans un curry japonais katsu ?",
            "options": ["Poulet", "Bœuf", "Porc", "Agneau"],
            "answer": "Porc"
        },
        {
            "question": "Quelle épice donne au chili con carne sa saveur distinctive ?",
            "options": ["Cumin", "Cannelle", "Curcuma", "Gingembre"],
            "answer": "Cumin"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal de la soupe française à l'oignon ?",
            "options": ["Carotte", "Champignons", "Oignon", "Poisson"],
            "answer": "Oignon"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal de la salade grecque ?",
            "options": ["Laitue", "Tomate", "Concombre", "Épinard"],
            "answer": "Concombre"
        },
        {
            "question": "Quel type de riz est utilisé pour préparer la paella espagnole ?",
            "options": ["Riz blanc", "Riz basmati", "Riz sauvage", "Riz à risotto"],
            "answer": "Riz blanc"
        },
        {
            "question": "Quel aliment est principalement utilisé pour faire des sushis végétariens ?",
            "options": ["Poisson", "Riz", "Avocat", "Tofu"],
            "answer": "Avocat"
        },
        {
            "question": "Quel ingrédient est utilisé pour épaissir une sauce béchamel ?",
            "options": ["Farine", "Maïzena", "Amidon de maïs", "Oeuf"],
            "answer": "Farine"
        },
        {
            "question": "Quel type de pain est traditionnellement utilisé pour préparer un sandwich au fromage grillé ?",
            "options": ["Pain blanc", "Pain complet", "Pain aux noix", "Pain de seigle"],
            "answer": "Pain blanc"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal de la soupe miso japonaise ?",
            "options": ["Tofu", "Champignons", "Algues", "Pâte de soja fermentée"],
            "answer": "Pâte de soja fermentée"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal de la sauce pesto italienne ?",
            "options": ["Basilic", "Épinards", "Tomates", "Ail"],
            "answer": "Basilic"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale épice utilisée dans la cuisine marocaine pour parfumer le couscous ?",
            "options": ["Cumin", "Curcuma", "Paprika", "Cannelle"],
            "answer": "Cumin"
        },
        {
            "question": "Quel fruit est principalement utilisé pour préparer une tarte aux pommes ?",
            "options": ["Pomme", "Poire", "Banane", "Fraise"],
            "answer": "Pomme"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale viande utilisée dans un burger végétarien ?",
            "options": ["Tofu", "Pois chiches", "Légumes", "Seitan"],
            "answer": "Tofu"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale herbe aromatique utilisée dans la cuisine thaïlandaise ?",
            "options": ["Basilic", "Coriandre", "Menthe", "Persil"],
            "answer": "Coriandre"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal de la tarte au citron ?",
            "options": ["Citron", "Orange", "Pomme", "Banane"],
            "answer": "Citron"
        },
        {
            "question": "Quel fromage est traditionnellement utilisé pour préparer une fondue suisse ?",
            "options": ["Gruyère", "Cheddar", "Brie", "Feta"],
            "answer": "Gruyère"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale boisson gazeuse associée à la pizza ?",
            "options": ["Coca-Cola", "Sprite", "Pepsi", "Fanta"],
            "answer": "Coca-Cola"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal de la soupe au poulet et aux nouilles ?",
            "options": ["Bœuf", "Poulet", "Porc", "Légumes"],
            "answer": "Poulet"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal du pain pita ?",
            "options": ["Maïs", "Blé", "Orge", "Avoine"],
            "answer": "Blé"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient de base du tofu ?",
            "options": ["Soja", "Lait", "Avoine", "Riz"],
            "answer": "Soja"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal de la salade César ?",
            "options": ["Laitue romaine", "Roquette", "Épinards", "Chou frisé"],
            "answer": "Laitue romaine"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal du houmous ?",
            "options": ["Pois chiches", "Lentilles", "Haricots noirs", "Pommes de terre"],
            "answer": "Pois chiches"
        },
        {
            "question": "Quel légume est utilisé pour préparer une ratatouille française ?",
            "options": ["Carotte", "Courgette", "Aubergine", "Concombre"],
            "answer": "Aubergine"
        },
        { 
            "question": "Quel est l'ingrédient principal de la sauce barbecue ?",
            "options": ["Ketchup", "Moutarde", "Ail", "Vinaigre"],
            "answer": "Ketchup"
        },
        {
            "question": "Quelle variété de riz est généralement utilisée pour faire des sushis ?",
            "options": ["Riz blanc", "Riz basmati", "Riz à risotto", "Riz sauvage"],
            "answer": "Riz blanc"
        },{
            "question": "Quelle herbe aromatique est souvent utilisée pour parfumer les plats indiens ?",
            "options": ["Cumin", "Coriandre", "Menthe", "Thym"],
            "answer": "Coriandre"
        },
        {
            "question": "Quel type de pâte est utilisé pour préparer des cannelloni ?",
            "options": ["Pâte à pizza", "Lasagne", "Pâte à tarte", "Pâte à crêpes"],
            "answer": "Lasagne"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale source de protéines dans une pizza Margherita ?",
            "options": ["Jambon", "Fromage", "Poulet", "Bœuf"],
            "answer": "Fromage"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale source de chaleur dans la cuisine thaïlandaise ?",
            "options": ["Piment", "Poivre", "Curcuma", "Cumin"],
            "answer": "Piment"
        },
        {
            "question": "Dans quelle région de France est originaire le fromage Roquefort ?",
            "options": ["Bourgogne", "Alsace", "Auvergne", "Bretagne"],
            "answer": "Auvergne"
        },
        {
            "question": "Quel est le nom du célèbre chef français qui a popularisé la cuisine nouvelle ?",
            "options": ["Auguste Escoffier", "Julia Child", "Gordon Ramsay", "Alain Ducasse"],
            "answer": "Auguste Escoffier"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal du plat indien Biryani ?",
            "options": ["Agneau", "Poulet", "Riz", "Légumes"],
            "answer": "Riz"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient clé dans la préparation du kimchi coréen ?",
            "options": ["Chou", "Poisson", "Poulet", "Tofu"],
            "answer": "Chou"
        },
        {
            "question": "Quel type de pâtes italiennes est en forme de petits grains de riz ?",
            "options": ["Penne", "Orzo", "Fusilli", "Ravioli"],
            "answer": "Orzo"
        },
        {
            "question": "Dans quelle cuisine est utilisé l'ingrédient \"wasabi\" ?",
            "options": ["Cuisine chinoise", "Cuisine japonaise", "Cuisine thaïlandaise", "Cuisine indienne"],
            "answer": "Cuisine japonaise"
        },
        {
            "question": "Quel est le nom du plat mexicain à base de viande, généralement préparé en utilisant de la viande de porc ?",
            "options": ["Taco", "Chimichanga", "Enchilada", "Carnitas"],
            "answer": "Carnitas"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale épice utilisée pour la préparation du curry jaune ?",
            "options": ["Curcuma", "Cumin", "Paprika", "Coriandre"],
            "answer": "Curcuma"
        },
        {
            "question": "Dans quelle ville italienne trouve-t-on le célèbre plat Osso Buco ?",
            "options": ["Venise", "Milan", "Rome", "Naples"],
            "answer": "Milan"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal de la soupe ramen japonaise ?",
            "options": ["Tofu", "Poisson", "Nouilles", "Poulet"],
            "answer": "Nouilles"
        },
        {
            "question": "Quelle boisson alcoolisée est traditionnellement utilisée pour flamber des plats en cuisine française ?",
            "options": ["Cognac", "Whisky", "Rhum", "Vodka"],
            "answer": "Cognac"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal du plat espagnol Paella ?",
            "options": ["Poulet", "Lapin", "Fruits de mer", "Riz"],
            "answer": "Riz"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale herbe aromatique utilisée dans la cuisine vietnamienne pour parfumer les plats ?",
            "options": ["Basilic", "Coriandre", "Menthe", "Aneth"],
            "answer": "Menthe"
        },
        {
            "question": "Quel est le nom du plat italien qui se compose de tranches fines de viande ou de légumes, généralement servi comme apéritif ?",
            "options": ["Bruschetta", "Carpaccio", "Antipasto", "Lasagne"],
            "answer": "Carpaccio"
        },
        {
            "question": "Dans quelle cuisine est utilisé l'ingrédient \"galangal\" ?",
            "options": ["Cuisine chinoise", "Cuisine indienne", "Cuisine thaïlandaise", "Cuisine japonaise"],
            "answer": "Cuisine thaïlandaise"
        },
        {
            "question": "Quel est le nom du plat de nouilles froides japonaises servi avec une sauce de soja ?",
            "options": ["Soba", "Udon", "Ramen", "Sushi"],
            "answer": "Soba"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal du plat libanais taboulé ?",
            "options": ["Boulgour", "Riz", "Couscous", "Quinoa"],
            "answer": "Boulgour"
        },
        {
            "question": "Quel fruit est principalement utilisé pour préparer le guacamole ?",
            "options": ["Mangue", "Avocat", "Pomme", "Banane"],
            "answer": "Avocat"
        },
        {
            "question": "Quel est l'ingrédient principal du plat indien Tandoori Chicken ?",
            "options": ["Poulet", "Bœuf", "Agneau", "Légumes"],
            "answer": "Poulet"
        },
        {
            "question": "Dans quelle cuisine est utilisée l'huile de sésame pour parfumer les plats ?",
            "options": ["Cuisine chinoise", "Cuisine indienne", "Cuisine japonaise", "Cuisine italienne"],
            "answer": "Cuisine japonaise"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale épice utilisée dans le plat indien Biryani ?",
            "options": ["Safran", "Curcuma", "Cumin", "Cardamome"],
            "answer": "Safran"
        },
        {
            "question": "Quel est le nom du plat marocain de viande et légumes cuits dans un tajine ?",
            "options": ["Couscous", "Tagine", "Shawarma", "Kebab"],
            "answer": "Tagine"
        },
        {
            "question": "Quelle variété de pommes de terre est souvent utilisée pour préparer des frites en Belgique ?",
            "options": ["Russet", "Yukon Gold", "Idaho", "Bintje"],
            "answer": "Bintje"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale source de chaleur dans la cuisine thaïlandaise ?",
            "options": ["Piment", "Curcuma", "Cumin", "Poivre"],
            "answer": "Piment"
        },
        {
            "question": "Quelle est la principale boisson non alcoolisée associée à la cuisine japonaise ?",
            "options": ["Thé vert", "Café", "Soda", "Jus d'orange"],
            "answer": "Thé vert"
        },
        {
            "question": "Quel est le nom du plat italien composé de tranches fines de veau, généralement servi avec une sauce au citron et au beurre ?",
            "options": ["Linguine", "Scaloppine", "Penne", "Tortellini"],
            "answer": "Scaloppine"
        }
    ]
}
